《成事在人》——曼德拉传记

送给绵绵一首诗：透过覆盖我的黑夜,我看见层层无底的黑暗。感谢上帝赐我,不可征服的灵魂。就算被地狱紧紧攫住,我不会畏缩，也不惊叫。经受过一浪又一浪的打击，我满头鲜血不低头。 在这满是愤怒和眼泪的世界之外,恐怖的阴影在游荡,还有，未来的威胁,可是我毫不畏惧。无论我将穿过的那扇门有多窄，无论我将肩承怎样的责罚。我是命运的主宰,我是灵魂的统帅。                     ----19世纪英国诗人威廉亨利(1871—1940)